林鄭月娥：有團體鼓吹激烈行為 對社會和青年人有何好處

立法會明日恢復二讀《逃犯修例》修訂，有人在網上發起不同方式抗議，包括慢駛或堵路，亦有人發起「罷課」和「罷市」。

行政長官林鄭月娥說，如果大家見到星期日晚的激烈行為，尤其涉及很多年輕人，相信大家都會擔心年輕人被推出去做任何激烈行為。

她呼籲學校、家長、機構、企業和工會，應該認真考慮是否要鼓吹激烈行為，對香港社會及青年人有甚麼好處，又指大家對年輕人特別關愛，不願意見到年輕人因為對被政治化的事件而影響前途。

得啦得啦

不願意見到年輕人因為對被政治化的事件而影響前途

貓哭老鼠
始作俑者咪係你囉八婆

年青人走出黎咪因為你條仆街冚家鏟囉食屎狗

有特首幫手宣傳 已經事半功倍
連登仔唔洗實際做已經有效果

成個香港前途都比佢搞彎左啦
法律界都一致屌柒佢 仲講乜9年輕人前途

比條例過到年青人仲有咩前途

大家對年輕人特別關愛

16%單身者等9年未獲公屋

【本報訊】非長者單身人士輪候公屋時間越來越長，社區組織協會調查發現，此類人士輪候時間中位數為5.4年，有16%更已輪候9年或以上。社協斥現行配額及計分制有漏洞，非長者單身人士獲分配公屋比例少，亦被年紀大申請者不斷打尖，促檢視單身人士公屋制度。

被年長申請者打尖

社協去年11月至今年3月訪問119名18至59歲、獨居於不適切居所的單身人士，獨居時間中位數為9年；61%有申請公屋，已輪候時間中位數為64.5個月，即約5.4年，有16%人9年或以上仍未上樓；輪候分數中位數則為372分，低於房屋署截止今年2月接受配房的最低分數。文先生16歲起獨居，現居套房的他由20歲開始輪候公屋，即使每年參與特快公屋編配計劃，至現時30歲仍未上樓。他指現時制度令他不斷被年紀大的申請者打尖，「排幾耐都係白費」。
社協幹事戚居偉指，配額及計分制側重年齡，亦無考慮單身人士輪候時間，促房委會檢視制度，如向輪候至某個年期者提供額外分數及取消單身配額。房屋署指會優先照顧家庭及長者，故非長者單身申請者每年編配上限為2,200個。

呢個政府扮咩嘢關心年青人

條撚屌唔企硬譴責示威者
反而想打溫情牌？

個團體咪係個政府囉屌你老味

邊個叫你激嬲我哋

講你又唔撚聽，人地屌尻你又話人偏激，係咪目中無人到咁既地步

係

民陣昨日發起反修訂《逃犯條例》遊行，有示威者在遊行過後，午夜衝擊立法會，與警方爆發激烈衝突。行政長官林鄭月娥今日回應時表示強烈及極度遺憾，她表明將會全面追究，強調社會需要尊重法治及持守法律。

係你自己話全面追究，尋日的事，失憶？

關心年青人？？？？

你唔推咪無人激囉

有市民發起明天罷課罷市反對修訂《逃犯條例》，行政長官林鄭月娥回應時說，部分人為反對條例，呼籲作出激烈行為，日前可從電視新聞看到這些激烈行為，特別是涉及年輕人只是十多歲的小朋友，令人好擔心，面對這些重要的法律議題，把青年人推到前面做激烈行為， 任何文明社會也不願意見到。

林鄭月娥又反問，企業、學校、機構、工會或家長，鼓吹這些激烈行為，對香港社會有甚麼好處，近年的法庭裁決可見，違法是有後果，對成年人及年輕人也有很大影響，尤其對年輕人是特別關愛，希望他們有光明前景，若果政策法律議題被政治化，影響他們的前途，作為行政長官及兩位孩子的媽媽，也不願見到。

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

一個親手送走香港前途同社會講年青人既前途，真係夠晒痴線。

唔係得年輕人反架仆街
屈撚晒落後生度

好似佢咁應：哦